Koos olid, Tallitaja H. Pisa ja abimees W. Mölder.
Kõrgest auustatud, Saare Läänemaa Hakenrichtri herra käsu peale sub Nr 2569, sai see asi üle kuulatud. (Schiewe kaebdus)
Laas Tõkke, wabriku töömees, Suuremõisa walla liige astus ette ja sai see Paptist Schiwe kaebdus tall ettepandud, rääkis wälja, et tema sell õhtul kui Paptist Schiwe Hiiesaare külas teenistust on pidanud, on Mäe kõrtsus olnud ja kauniste joobnud. Et ta näinud, et teisi inimesi Hiiesaare läinud, on tema ka läinud. Ta ei mäletagi kelle seltsis ta senna läinud, ni joobnud on ta olnud. Kas ta seda sana "Rewolwriga lasta", on öölnud wõi mitte, ei tea tema. Kui tema seda sana on öölnud, siis on tema seda joobnud peaga naljaks oolnud; sest seda teadwad kõik tunnistada, et tema püssimees ei ole, iialgi pole olnud ja selle tuleriistaga ei oskagi ümberkäia.
See Protokoll sai warsi kõrgest auustatud Saare Läänemaa Hakenrichtri herrale alandlikult ettepandud.
